%----------------------------------------------------------
\usepackage{mathtext}
\usepackage{amsfonts}

%\usepackage[warn]{mathtext} 
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel} %% это необходимо для включения переносов
\usepackage{float}
%\usepackage[dvips]{graphicx}
%\usepackage{algpseudocode}      % для окружения algorithmic
%\usepackage{algorithm}          % для нумерации алгоритмов
\usepackage{listings}
\usepackage{longtable}
\usepackage{rotating}
\usepackage{multirow}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{bm}
\usepackage{cmap} % необходимо для возможности копирования и поиска в готовом PDF
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=red}

\usepackage[style=long4colheader, translate=babel, section=section]{glossaries}
\usepackage[abbreviations, toc=true, xindy, automake]{glossaries-extra}
\setglossarystyle{treenoname}%+
\makeglossaries

\usepackage{pdfpages}
\usepackage{xspace}

% подгружаемые языки — подробнее в документации listings
%\lstloadlanguages{[LaTeX]TeX, bash, MetaPost, Perl, XML, [Visual]C++, [ISO]C++, make}
% включаем кириллицу и добавляем кое-какие опции
\lstset{language = [Visual]C++, % выбираем язык по умолчанию
extendedchars=true, % включаем не латиницу
breaklines=true,                 % sets automatic line breaking
%escapechar=|, % |«выпадаем» в LATEX|
frame=tb, % рамка сверху и снизу
commentstyle=\itshape, % шрифт для комментариев
stringstyle=\bfseries % шрифт для строк
}

\lstdefinelanguage{TmlSyntax}
{
    basicstyle=\ttfamily\small,
		frame=single,
    columns=fullflexible,
    morecomment=[s][\color{blue}\bfseries]{@}{@},
    morecomment=[l]{-},
    otherkeywords={=},
    keywordstyle={\color{brown}\bfseries},
    commentstyle=\color{gray}\itshape
}

% Подписи к листингам на русском языке.
%\renewcommand*\thelstnumber{\oldstylenums{\the\value{lstnumber}}}
%\renewcommand\lstlistingname{\cyr\CYRL\cyri\cyrs\cyrt\cyri\cyrn\cyrg}
%\renewcommand\lstlistlistingname{\cyr\CYRL\cyri\cyrs\cyrt\cyri\cyrn\cyrg\cyri}

%\renewcommand\lstlistingname{Syntax}% Листинг -> Синтаксис
%\renewcommand\lstlistlistingname{Algorithms}
%----------------------------------------------------------

\usepackage[strings]{underscore}

% Произвольная нумерация списков.
\usepackage{enumerate}

